\chapter[Mahalanovis]{Distancia Mahalanovis}
\section{Teoría}
\section{Com}

(propósito)
Este programa fue hecho para facilitar la obtención de la "matriz de
mahalanovis" que sirve para poder binarizar las imágenes que obtiene la cmucam.

El objetivo que se buscó haciendo ese sofware es que si se deseará cambiar el
color de los simbolos de los features, en poco tiempo un usuario con un set de
imágenes, pudiera binarizar rapidamente.

Otra ventaja que tiene el uso de este sofware es que se puede guardar el avance
que se tenga en localizar un cierto color y luego retomar el trabajo guardado en
el caso de que se decidiera abandonar. En caso concreto, si es que se decidieran
imprimir features rojos con un rojo diferente al usado, se podría retomar el
proyecto y lograr un volumen en el espacio RGB que contuviera tanto los rojos
nuevos como los viejos.

\section[funcionamiento]{Funcionamiento del software}

El programa permite abrir dos imágenes a la vez, una a la derecha y otra a la
izquierda; estos dos contenedores  pueden abrir imágenes diferentes. La imagen
de la izquierda se abre sin ninguna modificación y la imagen de la derecha es
modificada mediante el filtro en que sólo se permite ver la parte de la imágen
en que los pixeles están dentro de el volumen  que filtra mahalanovis

A la derecha se encuentra un ayuda en que permite recorrer el volumen RGB y ver
cual es el volumen permitido por el filtro de mahalanovis.

Tando en el contenedor de la derecha como en el contenedor de la izquierda como 
en la ayuda en que se puede recorrer el volumen RGB se puede hacer "click" con
lo que se agrega un color a la lista de pixeles e inmediatamente se puede ver
como se van modificando.

La creación de la matriz de mahalanovis implica una inversión de una matriz de
3x3 , por lo que hay casos en determinadas elecciones de pixeles el determinante
de la matriz es cero por lo que no se puede invertir, en ese caso hay un aviso
que dice que no se puede invertir la matriz y aparece escrito "det=0" dentro de
la "gui".

Se usa un archivo del tipo xml para guardar tanto la configuración del programa
como la lista de los pixeles elegidos
